プロガラムを操るか操られるか
ネット社会を生きる10カ条
時間：　常時オンをやめよう
場所：　相手に向き合って生きる
選択：　示された選択肢から選ばなくてもよい
複雑：　完全に正しいということはありえない
規模：　誰にでも合うフリーサイズなど存在しない
個性：　匿名ではない自分自身として生きる
社会：　友人を売り渡してはならない
事実：　真実を語ろう
開放：　盗用するのではなく共有する
目的：　プログラムされるかプログラムするか
